%@metapost:thmilieux404exo015.mp
%@Auteur: D'après APMEP.\par
\compo{1}{thmilieux404exo015}{1}{
Soit $ABCD$ un quadrilatère quelconque. On appelle $E$, $F$, $G$, $H$ les milieux respectifs des segments $[AD]$, $[AB]$, $[BC]$ et $[CD]$. On appelle $L$ et $M$ les milieux respectifs des segments $[AC]$ et $[BD]$.
}
\begin{myenumerate}
  \item Quels quadrilatères sont des parallélogrammes ? Justifie tes réponses.
  \item Que peux-tu dire des droites $(LM)$, $(EG)$ et $(FH)$ ? Justifie ta réponse.
  \item Si le quadrilatère $ABCD$ est particulier (parallélogramme, rectangle, losange, carré), que se passe-t-il pour les quadrilatères de la question 1/ ? {\em Tu envisageras tous les cas.}
\end{myenumerate}